[回帶]港鐵父子兵上陣 仔變老竇上司

【本報訊】在港鐵有幾十對一老一嫩，兩代同堂的員工。服務剛30年的岑漢東，入職時是站務員，現時是荃灣的車站管理主任。他的終身事業影響獨子明鍵的抉擇，令明鍵從小愛上鐵路，更在去年9月成功考入港鐵，頃刻變成了「老竇」的上司。

朋友羨慕工作穩定
岑漢東說，朋友都羨慕他擁有一份穩定的工作，且工作條件不俗，「特別係經歷過金融風暴、沙士呢啲經濟差，又有大裁員嘅日子。」放工後他經常對兒子講述工作的趣事，例如如何應付乘客的千奇百怪查詢和要求。獨子明鍵受父親感染，大學畢業後便走去投考港鐵的車務管理見習主任，屬管理級職位。當時共有700名競爭對手，結果他成為3個成功受聘者之一，「我學咗爸爸，鍾意對住人嘅工作。」

2009年02月02

超勁，700人入面請得3個都入到已經十年，唔知佢而家變成點呢？

朝中有人好辦事

幾錢人工？

一向啲位俾人暗標曬

非三大入唔到

成功靠父幹

有港鐵宿舍住

港鐵擬將員工宿舍改為過渡性住房 更新：2019/04/27 01:14
港鐵表示正與房協商討，將位於大埔的員工宿舍策誠軒空置單位改為過渡性房屋。據了解，會提供一百五十五個單位，最快今年第四季接受申請，明年上半年入伙。

位於大埔的策誠軒一九九一年落成，前身是九鐵員工宿舍，有二百五十二個單位，兩鐵合併後由港鐵管理，沒有再安排員工租住，現時剩下九十七戶，是當年九鐵員工開始租住。餘下的一百五十五個單位，港鐵正與房協商討改為過渡性房屋，讓輪候公屋三年或以上的家庭申請入住。消息指，港鐵會以象徵式一元租金借給房協管理和營運，為期五年。

據了解，策誠軒的空置單位都是兩至三房單位，約三百至五百呎，由於面積較大，暫時不考慮一人家庭申請。租金方面，消息指房協會參考新界區出租屋邨其他過渡房屋項目和策誠軒現時租金釐訂，每平方呎月租約七至八元、即是每個單位租金約二千一百至四千元。預料最快今年第四季接受申請，首批租戶明年上半年入伙，最長可租五年。

港鐵指，現時有關更改策誠軒短期土地用途的臨時豁免書申請正等待政府部門審批，細節會於方案落實後公布。至於現時租住策誠軒的港鐵員工可以繼續租住，但要與房協簽訂新租約，房協會沿用現行協議的租金水平，公司亦會提供額外選擇給他們，若決定遷出會提供搬遷援助金。

據悉，早在兩鐵於二○○七年合併的前一年，即○六年，策誠軒已停止接受員工申請租用，多年來相繼有員工搬走，令宿舍現時空置率超過五成！港鐵則於二○一○年向城規會建議將該宿舍的土地用途，改為「住宅」，但遭城規會否決，並將土地維持「鐵路員工宿舍及會所」的用途。另外，港鐵於羅湖亦有員工宿舍，提供約數十個單位。

其實小股東可以屌鳩大股東董事責任失職， 果個物業可以出租比私人， 而家比窮撚簡直係令公司收入有損失

全家都做狗

會唔會一入職人工已經高過老豆？定計年資？